## 4. Tecnologias Utilizadas

### Stack Tecnológico

Para o desenvolvimento do "Agenday", utilizaremos um conjunto de tecnologias modernas e eficientes, adequadas tanto para a construção de aplicações robustas quanto para a agilidade no desenvolvimento. A seguir, detalhamos o stack tecnológico para as diferentes camadas da aplicação:

- **Backend**:
  - **Java**: Linguagem de programação poderosa e amplamente utilizada, ideal para construir backends robustos e escaláveis.
  - **Spring Boot**: Framework baseado em Java para a construção de aplicações e microsserviços. Facilita a configuração e o desenvolvimento, proporcionando uma plataforma extensiva com várias bibliotecas integradas.

- **Frontend**:
  - **React**: Biblioteca JavaScript para construir interfaces de usuário. É declarativa, eficiente e flexível, permitindo a criação de UIs interativas e dinâmicas.

- **Banco de Dados**:
  - **MySQL**: Sistema de gerenciamento de banco de dados relacional, conhecido por sua confiabilidade e forte consistência de dados.

- **Servidor de Aplicação**:
  - **Nginx**: Servidor web que também pode ser usado como proxy reverso, balanceador de carga e cache HTTP. É conhecido por sua performance e estabilidade.

- **Gerenciamento de Estado no Frontend**:
  - **Redux**: Biblioteca para gerenciamento de estado em aplicações JavaScript, usada junto ao React para criar uma experiência de usuário consistente e previsível.

### Justificativa para Escolhas Tecnológicas

- **Java com Spring Boot**:
  - **Escalabilidade**: Java é uma linguagem que suporta alta carga devido à sua natureza robusta e ao gerenciamento eficiente de threads, que é crucial para microsserviços em ambientes de produção.
  - **Manutenibilidade**: Spring Boot oferece uma vasta quantidade de bibliotecas e integrações que simplificam o desenvolvimento e manutenção de aplicações, além de promover uma arquitetura limpa e testável.
  - **Segurança**: Spring Security suporta uma ampla gama de estratégias de segurança e configurações que ajudam a proteger as aplicações contra ameaças comuns.

- **React**:
  - **Desempenho**: React utiliza uma Virtual DOM para minimizar os custos de renderização, o que é essencial para garantir uma interface fluida e responsiva.
  - **Reusabilidade de Componentes**: Permite o desenvolvimento modular e a reutilização de componentes, o que acelera o processo de desenvolvimento e facilita a manutenção.

- **MySQL**:
  - **Confiabilidade**: É amplamente conhecido por sua robustez e é suportado por uma vasta comunidade, o que garante suporte e atualizações constantes.
  - **Compatibilidade**: Integra-se facilmente com várias linguagens de programação e plataformas, incluindo Java e Spring Boot.

- **Nginx**:
  - **Performance**: Excelente para lidar com um grande número de conexões simultâneas, devido ao seu modelo de eventos.
  - **Segurança**: Fornece recursos robustos de segurança, como SSL/TLS termination e proteção contra DDoS.

- **Redux**:
  - **Gerenciamento de Estado**: Oferece uma solução eficaz para gerenciar o estado em aplicações complexas, garantindo que o estado seja previsível e fácil de debugar.

Estas tecnologias foram selecionadas para assegurar que o "Agenday" seja não só uma plataforma eficiente e de fácil manutenção, mas também que possa escalar de acordo com a demanda do usuário e manter um alto nível de segurança.
